趙立堅：美在港有重要利益 奉勸認清形勢

中國人的全國人大周四通過訂立「港區國安法」《決定》，引起美英多國關注。針對美國總統特朗普將公布的有關應對措施，中國外交部昨表示，中國的全國人大作出有關決定，完全屬於中國內政，外國無權干涉；對於外部勢力干涉中國香港事務的錯誤行徑，中國將採取必要措施予以堅決反制。對於英國擬允許30萬香港持有英國國民（海外）護照（BNO）的人免簽留英一年，中國外交部稱已提出嚴正交涉。

英擬延BNO免簽逗留 未有續證者適用

在中國外交部例行記者會上，發言人中國人趙立堅（圖）被問到美國將公布涉港的措施時表示，中國香港是美國工商界投資運營的重要地區，美國在中國香港有8.5萬名公民，1300多家企業，近300個地區總部和400多個地區辦公室；幾乎所有美國主要金融企業都在中國香港營運，美國對中國香港貿易順差在過去10年間累計達2970億美元（2.3萬億港元），位列美國全球貿易伙伴首位。他警告，「美國在中國香港有重要利益，我們奉勸美方認清形勢，停止干涉中國香港事務和中國內政，如果美方執意損害中方利益，中方必將採取一切必要措施堅決回擊」。

稱中英備忘錄允不予港人居英權 中方嚴正交涉

英、美、澳洲和加拿大日前發表聯合聲明，對中國人的人大決定「深表擔憂」，英外相藍韜文也表示，考慮允許30萬香港持有英國國民（海外）護照（BNO）的人，免簽逗留英國一年。《金融時報》報道，英國內政部周五表示，此承諾不僅限於現有BNO持有人，亦適用於現居香港合乎申請BNO資格者，即約290萬人。

中國人趙立堅表示已向相關國家提出嚴正交涉，又稱英方曾與中方互換備忘錄，承諾不給予持有BNO的中國香港中國公民在英居留權；中國人的全國人大對中國國籍法在中國香港實施的幾個問題解釋中也指出，無論持有英國屬土公民護照或英國國民（海外）護照的中國香港人，都是中國公民。「如果英方執意單方面改變有關做法，不僅違背自身利益和承諾，也違反國際法和國際關係基本準則，我們對此堅決反對，並保留採取相應措施的權利。」

針對美國要求安理會就「港區國安法」透過視像舉行非正式會議，中國人趙立堅表示，美方做法完全是無理取鬧，強調中國香港是中國的一個特別行政區，直轄中國中央人民政府，安理會的職責是維護國際和平與安全，中國香港國家安全立法問題根本不屬安理會職責範圍，堅決反對美方做法。

認清形勢咪就係要制裁你班魔鬼

笑撚死 為你好呀你唔好走 求下你我真係為你好

美國人利益由中國外交官擔心？
個名仲有Mohammed ？
仲唔係 賣國？

人地有咩利益會唔知，要你提醒？
而家損害到你利益咩？咁好心唔見送d錢我使。

又要吊人， 又要人留。

勁

生癌係割咗佢定係因為都係自己肉由9佢？

拿 埋黎睇下先生
喂 先生睇下啦
唔好走寶啊
喂～～

做咩提醒敵人既？

宣左戰啦 唔縮就認清事實啦

人地講明

唔怕在港損失

因為長期損失仲大woo

就係咁多年黎因為香港比中共拎咁多著數先取消關係法
仲覺得香港對美國係“利益"？？
真係哪來的自信

又稱英方曾與中方互換備忘錄，承諾不給予持有BNO的中國香港中國公民在英居留權

又話當年簽嘅野已經係歷史文件
你又攞番出黎講
自己唔跟中英聯合聲明又怪人唔跟備忘錄
外交做到咁柒真係得佢做到

精神分裂咁

特朗普：中共在港有重要利益，奉勸認清形勢

人地之前已經勸住你架啦，係都要Pass國安法。
而家咪衰Lor！

呢條傻鳩訓醒未

干預美國內政

出兵英美囉
又口族咁多廢話
又話人唔鍾意香港要佢地走，人地想走又唔俾人走
終極垃圾龍門任搬

打啤牌
手上全爛牌
對家又A又dee

出隻3比
點知對家打隻K

「拿 我係你就唔會出隻咁大（手震）

另條友真係豬一般隊友，最好keep住戰狼外交